面對今日嘅香港，睇完好感動嘅一套戲…

噚日偶然喺 movie movie 睇咗2006年嘅一套電影 The wind that shakes the barley （風吹麥動）… 故事講述100年前（約1919年），愛爾蘭人民面對英國紀律差劣嘅臨時部隊：Black and Tans

Black and Tans 大部分來自第一次世界大戰之後嘅退役失業軍人，為咗錢，受英國招募，前往愛爾蘭協助當時英國管理愛爾蘭嘅軍隊/警隊（RIC），鎮壓爭取民主獨立嘅愛爾蘭人…

Black and Tans 唔算精良部隊，喺愛爾蘭用濫捕濫殺嘅手段，故意製造恐怖，試圖令愛爾蘭嘅抗爭者屈服… 係咪似曾相識呢？

YouTube 有電影嘅部分片段，大家睇完，覺得點呢？

半夜開喺影視台，應該幾難有巴打絲打睇到㗎啦，唯有自推一下先啦…

推2/10

推3/10

推4/10

lm揾日睇

112見

甴近平

甴近平

有幾部電影講北愛爾蘭警暴，都好應景：

The Crying Game (1992)
In the Name of the Father (1993)
Bloody Sunday (2002)

天光又再推5/10

推6/10

推7/10

推8/10

推9/10

推10/10